如果以色列早十年立國，以猶太人嘅實力同才智，可唔可以抵擋到當時納粹德軍侵略？

如果以色列早十年，即1938年脫離英國託管獨立成國，只受英軍保護，並憑自己實力打敗境內外以侯賽尼為首嘅阿拉伯勢力（希特拉同侯賽尼友好，所以二戰時納粹德軍冇乜攻打巴勒斯坦託管地）。即使對方有意軍幫助，但係都打唔英以聯軍。去到1941年隆美爾帶領德軍加入非洲戰役，見到打北非有住唔錯嘅表現，順便派部份過中東打埋以色列，徹底消滅所有猶太人勢力。另一方面，以色列猶太人見自己民族係歐洲本土俾納粹德軍屠殺，並且大量猶太難民經過地中海走難到以色列嘅時候俾蘇共軍打沉，因此民族團結，全民皆兵，全面發展軍備，防禦外敵侵略。結果當德軍攻打以色列，同北非完全唔同，好快就俾英以聯軍打敗。希特拉不忿敗於自己最憎恨嘅猶太人，於是調動大部分隆美爾軍隊離開北非，以及部分西線作戰嘅軍隊（唔會調動東線，因為集中對付蘇聯）去地中海攻打以色列。以當時猶太人嘅實力同才智，可唔可以抵擋到當時納粹德軍侵略，成功保護自己國土？

1.歷史冇如果
2.如果冇二戰冇可能立國
3.就算有立國，會全世界打柒猶太國先
4.如果冇俾人圍dup，納粹會先打柒猶太

3 點解

因為當年猶太人同支那同style

猶太人同阿拉伯人喺戰前歐州根本係過街老鼠

英國又肯託管？

戰前英國點同依家
託管晒成個亞非都得

即係話捉殺猶太人歐洲係支持？

佢地當時算神憎鬼厭，但係其他人又唔會支持種族清洗

佢地未癡線到親自屠猶
但隻眼開隻眼閉
又唔畀無證猶太人入嚟
所以啲人整假護照整得咁辛苦

I see

之前去悉尼猶太人博物館
其實二戰開打前（可能20、30年代起），全世界既猶太人都嘈緊納粹逼害猶太人既情況，但唔到德國佬開打都無乜人理
睇完諗起既係香港

之前所謂嘅逼害係事後睇番就知道係極端民族主義嘅開頭
但係以當時角度其他人睇係類似本地人優先概念
猶太人當時似支那人而家咁慢慢滲透，控制當地企業
再請返自己人霸佔工作機會，令到非猶太人非常不滿
所以開頭納粹限制猶太人工作果時係好多人支持
類似限制外傭
之後去到強制佢地搬走去猶太人社區同要標籤果時已經有部份人覺得唔對路，但係都偏向支持，因為冇預計到之後會變成種族清洗
去到開戰之後變成集中營清洗果時其實好多歐洲人都唔信會有d 咁嘅事發生，連好多猶太人都以為係勞動，始終打仗一車車人車去勞動都唔係咩新鮮事，反而因為大量猶太人逃走去美國，所以美國人反而更加清楚發生緊咩事。好多歐洲人直到美軍攻到入去將集中營照片同直相公諸於世先知現實係咩事

納粹德國軍事力量、生產力、科技、士兵質素係德國巔峰狀態
猶太人係勁但冇美國支援嘅情況下唔會夠打

有英軍幫手
而且最主力都係東線

猶太復國主義有咗幾百年，復到國主因係比納粹殺得太慘烈，英國又佔領咗果度，所以至成事

又或者咁講
如果冇納粹屠猶太人果段經歷/歷史
猶太人唔會有咁大覺悟
以色列好難打爆中東七次

但係依家講緊嗰個係已經覺悟咗可以打爆中東七次嗰個
猶太人已經經歷納粹屠殺
有住以死相搏嗰個

嗰邊英軍唔係主力
數量 資源都唔多

現代以色列除咗自己勁之外
仲有美國不停提供資源畀佢哋

早十年建國，美國冇咁強大，英國二戰已經係死守緊自己本土嘅地步，幫到嘅都唔會多

所以基本上會係猶太人獨鬥納粹+阿拉伯
仲有，嗰陣時土耳其都係親德
納粹德國會好似打南斯拉夫希臘咁樣輾壓以色列

德國連埃及都佔領唔到，仲邊有能力打中東

當1941年尾美國參戰開始支援以色列，納粹去到1942中後放棄攻以色列集中打ussr

主力基本上都係打蘇聯
冇蘇聯德國一早稱霸歐洲

加埋納粹打以色列係同打北非同步，只係以色列較遠遲咗啲打

亞洲猶太人同歐洲猶太人係兩回事
英國人從來唔中意畀下等人當家作主 正常情況下會扶持個親英阿拉伯親王做國王
何況猶太人喺巴勒斯坦原本根本占少數

如果納粹德國打算殲滅以色列猶太人嘅話，
就算主力係東線嘅情況下希特拉都會派更加多嘅軍隊去北非，
軸心國係北非進展緩慢嘅原因係因為德國兵力少，
隆美爾指揮嘅部隊入面好多意粉軍

好多評論都話如果德國派多啲部隊嘅話，隆美爾過尼羅河都係遲早嘅事

原本嘅歷史入面中東聯合軍冇覺悟內部又分化，所以好難打得贏猶太人，
唯一最有可能贏嘅係淨係得敘利亞同埃及發動嘅贖罪日戰爭，
嗰陣時如果唔係美國大量空中物資支援嘅話，猶太人隨時有可能畀阿拉伯人趕返入地中海

由此可見，以色列早十年建國，面對納粹德國進攻會輸，因為

1. 德軍遠遠比起中東聯合軍勁
2. 當年美國冇咁強大，科技都冇咁先進，運送物資會慢過贖罪日戰爭好多，猶太人拖唔到到 德國放棄其他目標主力進攻蘇聯
3. 以色列主要發展喺沿海地區，實際行政中心特拉維夫都係沿海城市，德國進攻嘅話好大可能係聯同意粉係西面進攻，同由東面打過嚟嘅中東聯合軍唔同，面對海岸敵人以色列冇乜戰略縱深可言